
                      Comenzaré diciendo que esta película de Juan Pinzás junto a "Holy Motors" de Leos Carax, son los dos films que más me han impactado y conmovido en los últimos años.Y salvando las distancias entre "New York Shadows" y "Holy Motors", ambas se acercan mucho en sus planteamientos estéticos sobre la creación artística al mostrarnos la simbiosis que puede producirse y se produce entre ficción y realidad, entre lo soñado y lo vivido. Dos películas que he tenido la necesidad de ver varias veces y que he disfrutado más en cada nuevo visionado. 
"New York Shadows" es una excelente propuesta de cine artístico, en la que la metáfora fílmica está empleada con sabiduría y madurez por un cineasta que ama las películas que realiza y que tiene incluso la valentía de implicarse personalmente en ellas como actor y confundirse con el propio personaje que interpreta, ¿no hace Carax lo mismo al comienzo de su film? 
No me cabe duda de que "New York Shadows" de Pinzás se convertirá en un film de referencia de esta década. Y si no, al tiempo.
        
            